#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 4.3\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Overview of debugging tools"
msgstr "调试工具概述"

msgid ""
"This guide will give you an overview of the available debugging tools in the "
"engine."
msgstr "本指南将概述引擎中可用的调试工具."

msgid ""
"Godot comes with a powerful debugger and profilers to track down bugs, "
"inspect your game at runtime, monitor essential metrics, and measure "
"performances. It also offers options to visualize collision boxes and "
"navigation polygons in the running game."
msgstr ""
"Godot自带强大的调试器和剖析器, 可以追踪bug, 在运行时检查你的游戏, 监控重要指"
"标, 并测量性能. 它还提供了在运行游戏中可视化碰撞框和导航多边形的选项."

msgid ""
"Finally, you have options to debug the game running on a remote device and "
"to reload changes to your scenes or your code while the game is running."
msgstr ""
"最后, 你可以选择调试在远程设备上运行的游戏, 并在游戏运行时重新加载对你的场景"
"或代码的修改."

msgid "Debugger Panel"
msgstr "调试器面板"

msgid ""
"Many of Godot's debugging tools are part of the Debugger panel, which you "
"can find information about in :ref:`doc_debugger_panel`."
msgstr ""
"Godot 的许多调试工具都是“调试器”面板的一部分，你可以在 :ref:"
"`doc_debugger_panel` 中找到相关信息。"

msgid "Debug menu options"
msgstr "调试菜单选项"

msgid ""
"There are a few common debug options you can toggle on or off when running "
"your game in the editor, which can help you in debugging your game."
msgstr ""
"在编辑器中运行游戏时, 有几个常见的调试选项可以切换为开或关, 以帮助你调试游戏."

msgid "You can find these options in the **Debug** editor menu."
msgstr "你可以在编辑器菜单\\ **调试**\\ 中找到这些选项。"

msgid "Here are the descriptions of the options:"
msgstr "下面是这些选项的说明："

msgid "Deploy with Remote Debug"
msgstr "使用远程调试部署"

msgid ""
"When this option is enabled, using one-click deploy will make the executable "
"attempt to connect to this computer's IP so the running project can be "
"debugged. This option is intended to be used for remote debugging (typically "
"with a mobile device). You don't need to enable it to use the GDScript "
"debugger locally."
msgstr ""
"启用此选项后，使用一键部署时，可执行文件将尝试连接到此计算机的 IP，以便调试正"
"在运行的项目。此选项旨在用于远程调试（通常用于移动设备）。如果在本地使用 "
"GDScript 调试器，则不需要启用此选项。"

msgid "Small Deploy with Network Filesystem"
msgstr "使用网络文件系统进行小型部署"

msgid ""
"This option speeds up testing for games with a large footprint on remote "
"devices."
msgstr "这个选项加快了在远程设备上进行大足迹游戏的测试."

msgid ""
"Also, on Android, the game is deployed using the USB cable to speed up "
"deployment."
msgstr "另外，在 Android 系统上，游戏采用 USB 线部署，加快部署速度。"

msgid "Visible Collision Shapes"
msgstr "显示碰撞区域"

msgid "Visible Paths"
msgstr "显示路径"

msgid ""
"When this option is enabled, curve resources used by path nodes will be "
"visible in the running project."
msgstr "启用该选项时，路径节点的曲线资源将在项目运行时可见。"

msgid "Visible Navigation"
msgstr "显示导航"

msgid ""
"When this option is enabled, navigation meshes, and polygons will be visible "
"in the running project."
msgstr "启用该选项时，导航网格和多边形将在项目运行时可见。"

msgid "Visible Avoidance"
msgstr "显示避障"

msgid ""
"When this option is enabled, avoidance object shapes, radiuses, and "
"velocities will be visible in the running project."
msgstr "启用该选项时，避障对象的形状、半径、速度都将在项目运行时可见。"

msgid "Debug CanvasItem Redraws"
msgstr "调试 CanvasItem 重绘"

msgid ""
"When this option is enabled, redraw requests of 2D objects will become "
"visible (as a short flash) in the running project. This is useful to "
"troubleshoot low processor mode."
msgstr ""
"启用该选项时，2D 对象的重绘请求将在项目运行时可见（短暂的闪光）。可用于低处理"
"器模式下的故障排除。"

msgid "Synchronize Scene Changes"
msgstr "同步场景修改"

msgid ""
"When this option is enabled, any changes made to the scene in the editor "
"will be replicated in the running project. When used remotely on a device, "
"this is more efficient when the network filesystem option is enabled."
msgstr ""
"启用该选项时，在编辑器中对场景的任何修改都会被应用于正在运行的项目中。当使用"
"于远程设备时，启用网络文件系统能提高编辑效率。"

msgid "Synchronize Script Changes"
msgstr "同步脚本修改"

msgid ""
"When this option is enabled, any changes made to the script in the editor "
"will be reloaded in the running project. When used remotely on a device, "
"this is more efficient with the network filesystem."
msgstr ""
"启用该选项时，任何保存的脚本都会被正在运行的项目重新加载。当使用于远程设备"
"时，启用网络文件系统能提高编辑效率。"

msgid "Keep Debug Server Open"
msgstr "调试服务器保持开放"

msgid ""
"When this option is enabled, the editor debug server will stay open and "
"listen for new sessions started outside of the editor itself."
msgstr ""
"启用该选项时，编辑器的调试服务器将保持开放，监听在编辑器本身之外开始的新会"
"话。"

msgid "Customize Run Instances..."
msgstr "自定义运行实例..."

msgid ""
"This opens a dialog allowing you to tell Godot to run multiple instances of "
"the game at once, and to specify the command line arguments for each "
"instance. This is especially useful when building and debugging multiplayer "
"games."
msgstr ""
"这会打开一个窗口，允许你指定 Godot 同时运行游戏的多个实例，并指定每个实例的命"
"令行参数。这在构建和调试多人游戏时尤其有用。"

msgid "Enable Multiple Instances"
msgstr "启用多实例"

msgid ""
"When this option is enabled, the editor will run multiple instances of the "
"project at once when you Run Project."
msgstr "该选项启用后，运行项目时会同时运行多个实例。"

msgid "Below this checkbox is a selector to pick how many instances to run."
msgstr "该勾选框下有选择器，用于指定同时运行实例的数量。"

msgid ""
"Checking the box and setting this to only 1 is the same as not checking this "
"box at all."
msgstr "勾选后将该数值设定为 1 等价于不勾选。"

msgid "Main Run Args"
msgstr "主要运行参数"

msgid ""
"These are the arguments that will be passed to **every** instance of the "
"project when you Run Project, unless you select \"Enabled\" under \"Override "
"Main Run Args\" for a specific instance."
msgstr ""
"这些参数将在你运行项目时传递给**每一个**项目实例，除非你为特定实例选择"
"了“Override Main Run Args”下的“Enabled”选项。"

msgid "Note that these arguments are space-separated."
msgstr "请注意，这些参数是以空格分隔的。"

msgid ""
"These arguments can be accessed in your script by using :ref:"
"`get_cmdline_args<class_OS_method_get_cmdline_args>`."
msgstr ""
"你可以通过使用 :ref:`get_cmdline_args<class_OS_method_get_cmdline_args>` 在脚"
"本中访问这些参数。"

msgid ""
"Even if you uncheck \"Enable Multiple Instances\" these arguments will be "
"passed when you Run Project."
msgstr ""
"即使你取消勾选“Enable Multiple Instances”，在运行项目时，这些参数仍然会被传"
"递。"

msgid "Main Feature Tags"
msgstr "主要特性标签"

msgid ""
"These are the feature tags that will be passed to **every** instance of the "
"project when you Run Project, unless you select \"Enabled\" under \"Override "
"Main Tags\" for a specific instance."
msgstr ""
"这些是当你运行项目时会传递给**每一个**项目实例的特性标签，除非你为特定实例选"
"择了“Override Main Tags”下的“Enabled”选项。"

msgid "Override Main Run Args"
msgstr "覆盖主要运行参数"

msgid ""
"When this is enabled, the arguments in the \"Main Run Args\" field will "
"**not be passed** to this specific instance of the project when you Run "
"Project."
msgstr ""
"启用此选项后，在运行项目时，“Main Run Args” 字段中的参数**不会传递**给该特定"
"实例。"

msgid "Script editor debug tools and options"
msgstr "脚本编辑器调试工具和选项"

msgid ""
"The script editor has its own set of debug tools for use with breakpoints "
"and two options. The breakpoint tools can also be found in the **Debugger** "
"tab of the debugger."
msgstr ""
"脚本编辑器有自己的一套调试工具，用于断点和两个选项。断点工具也可以在调试器的"
"\\ **调试器**\\ 选项卡中找到。"

msgid ""
"The **Break** button causes a break in the script like a breakpoint would. "
"**Continue** makes the game continue after pausing at a breakpoint. **Step "
"Over** goes to the next line of code, and **Step Into** goes into a function "
"if possible. Otherwise, it does the same thing as **Step Over**."
msgstr ""
"**断点** 按钮会像断点一样导致脚本的中断. **继续** 使游戏在断点处暂停后继续. "
"**Step Over** 进入下一行代码, 如果可能的话, **Step Into** 进入一个函数. 否"
"则, 它与 **Step Over** 做同样的事情."

msgid ""
"When the debugger breaks on a breakpoint, a green triangle arrow is visible "
"in the script editor's gutter. This arrow indicates the line of code the "
"debugger broke on."
msgstr ""
"当调试器在断点处中断时，脚本编辑器的排水沟中会显示一个绿色的三角箭头。此箭头"
"表示调试器中断的代码行。"

msgid "Debug project settings"
msgstr "调试项目设置"

msgid "Settings"
msgstr "Settings（设置）"

msgid ""
"These are some general settings such as printing the current FPS to the "
"**Output** panel, the maximum amount of functions when profiling and others."
msgstr ""
"这些都是一些常规的设置，比如将当前的 FPS 打印到\\ **输出**\\ 面板，剖析时的最"
"大函数量等。"

msgid "GDScript"
msgstr "GDScript"

msgid "Shapes"
msgstr "Shapes（形状）"

msgid ""
"Shapes are where you can adjust the color of shapes that only appear for "
"debugging purposes, such as collision and navigation shapes."
msgstr ""
"Shapes中你可以调整形状的颜色, 这些形状只出现在调试的目的, 如碰撞和导航形状."

msgid "Remote in scene dock"
msgstr "遥控场景面板"

msgid ""
"When running a game in the editor two options appear at the top of the "
"**Scene** dock, **Remote** and **Local**. While using **Remote** you can "
"inspect or change the nodes' parameters in the running project."
msgstr ""
"当在编辑器中运行游戏时，\\ **场景**\\ 面板顶部会出现两个选项，即\\ **远程"
"**\\ 和\\ **本地**\\ 。当使用\\ **远程**\\ 时，你可以检查或改变运行项目中的节"
"点参数。"

msgid ""
"Some editor settings related to debugging can be found inside the **Editor "
"Settings**, under the **Network > Debug** and **Debugger** sections."
msgstr ""
"一些与调试有关的编辑器设置可以在 **Editor Settings** 内找到, 在 **Network > "
"Debug** and **Debugger** 部分."
